［戰略討論］分化CCTVB新聞部 記者vs主播

見到出邊有Post傾梗好唔好屌CCTVB記者，所以就想講下，其實記者 同 主播 係完全唔同嫁

本身識人係做梗前線記者，呢幾個月都食過幾次TG。之前同佢傾過計，本身好多前線記者根本就睇唔起班主播，覺得佢地日日係廠到做讀稿機，唔洗出出邊跑新聞做扒。班主播頂盡都係寫下天文台D稿咁。

好多Post都講過CCTVB d前線記者本身都係黃，純粹份稿入左廠之後改到變左另一回事。所以，真係唔好針對前線記者。

其實做得主播既，十個有九個都純粹當CCTVB係踏腳石，純粹貪有得日日出鏡增加曝光率。佢地最終目的都係跳去大公司/政府機構做PR，大家去wiki search下就知大量記者都係辭職走去做PR。而D公司都成日請前記者/主播做PR，貪佢地識應付班傳媒。

所以大家有冇諗過我地可以斷左班讀字機既後路，要佢地成世都係cctvb做讀字機

我地可以做既野，除左印曬CCTVB d screen cap + 佢地個樣黎做文宣之外，可以考慮下同其他公司講：

如果請左CCTVB既主播做PR既話，我地就自自然然唔會幫襯你地

咁樣一黎可以比到壓力CCTVB，D主播走曬既話袁花唔知會唔會出番黎做主播呢 二黎可以阻止其他人入去CCTVB做主播

大家覺得點

但我喺現場見過tvb冼志喎

拆佢機啦
仲分化

搞左5個月
有良心嗰d辭晒職啦
淨係嗰d 咪就係影人大頭影人換裝篤灰狗
無無辜

樓主同你個朋友講
唔將新聞部編輯、採主、剪片篤出嚟
小心比人關照